[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({658d1cf0-78fa973d})
# 2 特殊 OID

一些最常用的 SNMP OID 会自动转换为Zabbix 的数字表示。例如，**ifIndex** 被解析成 **1.3.6.1.2.1.2.2.1.1**，**ifIndex.0** 被解析成**1.3.6.1.2.1.2.2.1.1.0**。

该表包含特殊 OID 的列表。

|特殊OID|标识符|描述|
|-----------|---------|------------|
|ifIndex|1.3.6.1.2.1.2.2.1.1|每个接口的唯一值。|
|ifDescr|1.3.6.1.2.1.2.2.1.2|包含接口信息的文本字符串。该字符串应包括制造商名称、产品名称和硬件接口版本。|
|ifType|1.3.6.1.2.1.2.2.1.3|接口类型，根据协议栈中网络层“下方”的物理/链路协议进行区分。|
|ifMtu|1.3.6.1.2.1.2.2.1.4|可以在接口上发送/接收的最大数据报的大小，以八位字节指定。|
|ifSpeed|1.3.6.1.2.1.2.2.1.5|接口当前带宽的估计值，以比特/秒为单位。|
|ifPhysAddress|1.3.6.1.2.1.2.2.1.6|协议层的接口地址紧挨着协议栈中网络层的“下方”。|
|ifAdminStatus|1.3.6.1.2.1.2.2.1.7|接口的当前管理状态。|
|ifOperStatus|1.3.6.1.2.1.2.2.1.8|接口的当前操作状态。|
|ifInOctets|1.3.6.1.2.1.2.2.1.10|接口接收到的八位字节总数，包括帧字符。|
|ifInUcastPkts|1.3.6.1.2.1.2.2.1.11|传送到更高层协议的子网单播数据包的数量。|
|ifInNUcastPkts|1.3.6.1.2.1.2.2.1.12|传送到更高层协议的非单播（即子网广播或子网多播）数据包的数量。|
|ifInDiscards|1.3.6.1.2.1.2.2.1.13|被选择丢弃的入站数据包的数量，即使没有检测到错误以阻止它们被传递到更高层的协议。丢弃此类数据包的一个可能原因是释放缓冲区空间。
|ifInErrors|1.3.6.1.2.1.2.2.1.14|包含错误的入站数据包的数量，这些错误阻止它们被传递到更高层的协议。|
|ifInUnknownProtos|1.3.6.1.2.1.2.2.1.15|通过接口接收到的由于未知或不受支持的协议而被丢弃的数据包的数量。|
|ifOutOctets|1.3.6.1.2.1.2.2.1.16|从接口传出的八位字节总数，包括帧字符。|
|ifOutUcastPkts|1.3.6.1.2.1.2.2.1.17|高层协议请求传输的数据包的总数，这些数据包没有发送到该子层的多播或广播地址，包括那些被丢弃或未发送。|
|ifOutNUcastPkts|1.3.6.1.2.1.2.2.1.18|高层协议请求传输的包的总数，在这个子层被寻址到多播或广播地址，包括那些被丢弃或未被丢弃的包已发送。|
|ifOutDiscards|1.3.6.1.2.1.2.2.1.19|被选择丢弃的出站数据包的数量，即使没有检测到错误以阻止它们被传输。丢弃此类数据包的一个可能原因是释放缓冲区空间。
|ifOutErrors|1.3.6.1.2.1.2.2.1.20|由于错误而无法传输的出站数据包数。|
|ifOutQLen|1.3.6.1.2.1.2.2.1.21|输出包队列的长度（以包为单位）。|

[comment]: # ({/658d1cf0-78fa973d})
